Данияр, [16.11.2024 20:39]
Сверху общая инфа общая фотка

Данияр, [16.11.2024 20:39]
и дальше фотки с именами как профили

Данияр, [16.11.2024 20:39]
кликаешь на профиль и дальше инфа о  самом члене партии открывается

Данияр, [16.11.2024 20:40]
ну или  наводишься на профиль и мини окошкой выходит с информацией

Данияр, [16.11.2024 20:40]
так даже лучше будет

Данияр, [16.11.2024 20:41]
Leader  Alikhan Bukeikhanov
Founded  1917
Dissolved  1920
Split from  Constitutional Democratic Party
Headquarters  Alaş-Qala, Alash Autonomy
Ideology  National liberalism
Constitutionalism
Nationalism
Anti-communism
Anti-Sovietism
Political position  Centre to centre-right
Colors  White, yellow, red

Данияр, [16.11.2024 20:41]
Па́ртия «Ала́ш» (каз. «Алаш» партиясы) — казахское общественно-политическое национально-освободительное движение, объединившее казахскую и киргизскую интеллигенцию[6], созданное в 1917 году журналистом и публицистом Алиханом Букейхановым, лингвистом, поэтом и переводчиком Ахметом Байтурсыновым и писателем Миржакипом Дулатовым, примыкавшая по идеологии к партии кадетов.

Данияр, [16.11.2024 20:42]
вторая стр пусть будет мини хронологией 
инфу можно с вики взять

Данияр, [16.11.2024 20:43]
а сами профили членовв партии на третьей стр

Данияр, [16.11.2024 20:44]
а на четвертой книги и фильмы связанные с нашей темой

Данияр, [16.11.2024 20:44]
Фильмдер
1990 — «Мағжан» Мағжан Жұмабаев режиссері: Қ.Умаров
Жанр: “Деректі фильм” Өндіріс: “Қазақтелефильм”
1993 — «Міржақыптың оралуы» Міржақып Дулатұлы режиссері: Қ.Умаров

Жанр: “Деректі фильм” Өндіріс: “Қазақтелефильм”
1994 — «Алаш туралы сөз» режиссері: Қ.Умаров

Жанр: “Деректі фильм” Өндіріс: “Қазақтелефильм”
2009 — «Алашорда» режиссері: Қ.Умаров

Жанр: “Деректі фильм” Өндіріс: “Қазақфильм” Шәкен Айманов атындағы

Данияр, [16.11.2024 20:44]
Н.Назарбаев Қазақстан халықтарына арнаған жолдауы. Алматы, 2005.
М.Шахановтың өлеңдері // Қазақ тарихы. 2005. №5
Құл-Мұхамед. Алаш қайраткерлері саяси-құқықтық көзқарастарының эволюциясы. Алматы: Атамұра, 1998.
Д.Сүлейменова. Алашорданың Батыс бөлімінің тарихы. Тарих ғылымының кандидаты ғылыми дәрежесін алуға арналған диссертация. Алматы, 2004.
Ж.Ақбаев. Жанша. Орал, 1994.
Н.Мартыненко. Алашорда сборник документов. Алматы, 1992.
Н.Мартыненко. Алашорда сборник документов. Алматы, 1992.
«Қазақ» газеті//21 караша, 1917.
Д.Сүлейменова. Алашорданың Батыс бөлімінің тарихы. Тарих ғылымының кандидаты ғылыми дәрежесін алуға арналған диссертация. Алматы, 2004.
Д.Сүлейменова. Алашорданың Батыс бөлімінің тарихы. Тарих ғылымының кандидаты ғылыми дәрежесін алуға арналған диссертация. Алматы, 2004.
Н.Нұрпейіс. Алаш һәм Алашорда. Алматы, 1995.
Қазақстан тарихы // әдістемелік журнал, 2006, №3
Р.Сыздықова. Ахмет Байтұрсынов. Алматы, 1990.
Қазақ тарихы // журналы, 1997, №5.
К.Нұрпейіс, М.Құлкенов, А.Мектепов, Б.Хабижанов. Халел Досмұхамедұлы және оның өмірі мен шығармашылығы. Алматы: Санат, 1996.
Р.Сыздықова. Ахмет Байтұрсынов. Алматы, 1990.
Р.Сыздықова. Ахмет Байтұрсынов. Алматы, 1990.
Р.Сыздықова. Ахмет Байтұрсынов. Алматы, 1990.
Қазақстан Республикасының ҰҚК - нің мұраты. №06610-іс
К.Нұрпейіс, М.Құлкенов, А.Мектепов, Б.Хабижанов. Халел Досмұхамедұлы және оның өмірі мен шығармашылығы. Алматы: Санат, 1996.

Данияр, [16.11.2024 20:45]
ну и тест еще будет

Данияр, [16.11.2024 20:45]
интерактивный

Данияр, [16.11.2024 20:46]
Вопросы для викторины
Кто был лидером партии "Алаш"?

A) Ахмет Байтурсынов
B) Мустафа Шокай
C) Алихан Бокейханов
D) Жусипбек Аймауытов
Правильный ответ: C) Алихан Бокейханов
Какую цель ставило перед собой движение "Алаш"?

A) Установить монархию
B) Создать независимое казахское государство
C) Присоединиться к Российской империи
D) Сохранить казахскую культуру, не затрагивая политику
Правильный ответ: B) Создать независимое казахское государство
В каком году была основана партия "Алаш"?

A) 1917
B) 1925
C) 1905
D) 1890
Правильный ответ: A) 1917
Какая газета была главным печатным органом партии "Алаш"?

A) "Казахстан"
B) "Сарыарка"
C) "Алаш"
D) "Туркестан"
Правильный ответ: B) "Сарыарка"
Как звали одного из лидеров "Алаш", который был также известным инженером и учёным?

A) Мустафа Шокай
B) Ахмет Байтурсынов
C) Мухаметжан Тынышпаев
D) Халел Досмухамедов
Правильный ответ: C) Мухаметжан Тынышпаев
Какое влияние оказала деятельность "Алаш" на современный Казахстан?

A) Способствовала независимости и развитию национальной культуры
B) Стала причиной культурного упадка
C) Углубила связи с Советским Союзом
D) Привела к отказу от казахского языка
Правильный ответ: A) Способствовала независимости и развитию национальной культуры
В каком городе состоялся первый съезд партии "Алаш"?

A) Алматы
B) Семипалатинск
C) Оренбург
D) Астана
Правильный ответ: B) Семипалатинск
Какие цели были у автономного правительства "Алаш Орда"?

A) Прекратить влияние большевиков в Казахстане
B) Защитить права казахов и создать автономию
C) Полностью интегрироваться в состав Российской империи
D) Оставаться аполитичными
Правильный ответ: B) Защитить права казахов и создать автономию
Какой из следующих членов "Алаш" был видным юристом?

A) Халел Досмухамедов
B) Ахмет Байтурсынов
C) Жакып Акбаев
D) Алихан Бокейханов
Правильный ответ: C) Жакып Акбаев
Что стало причиной распада движения "Алаш"?

A) Внутренние разногласия
B) Репрессии со стороны советской власти
C) Исчерпание финансовых ресурсов
D) Слияние с другими политическими движениями
Правильный ответ: B) Репрессии со стороны советской власти